[
    {
        "question_text": "94、 社会存在包括（   ）",
        "options": [
            "A. 社会生活的各种物质条件",
            "B. 社会生活的物质生产活动",
            "C. 经济关系",
            "D. 各种社会关系"
        ],
        "correct_answer": "ABC",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 1
    },
    {
        "question_text": "95、 下列各项属于物质生活条件的有（   ）",
        "options": [
            "A. 生产方式",
            "B. 地理环境",
            "C. 人口因素",
            "D. 国家政权"
        ],
        "correct_answer": "ABC",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 2
    },
    {
        "question_text": "96、 物质资料的生产方式是人类社会存在和发展的基础和决定力量，其表现有（   ）",
        "options": [
            "A. 它决定整个社会的面貌",
            "B. 它决定社会制度的性质",
            "C. 它决定社会制度的更替",
            "D. 它是形成一切社会关系的基础"
        ],
        "correct_answer": "ABCD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 3
    },
    {
        "question_text": "97、 社会意识的相对独立性表现为（   ）",
        "options": [
            "A. 它的发展变化与社会存在的发展变化不完全同步",
            "B. 它与社会经济水平之间发展上的不平衡性",
            "C. 它的发展往往具有历史继承性",
            "D. 社会各种意识形式之间的相互作用和影响"
        ],
        "correct_answer": "ABCD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 4
    },
    {
        "question_text": "98、 18世纪，经济上落后的法国在哲学和政治思想领域方面取得的成就，超过了当时经济上先进的英国，这表明（   ）",
        "options": [
            "A. 社会意识的发展不依赖社会经济",
            "B. 社会意识并不决定社会存在",
            "C. 社会意识具有相对独立性",
            "D. 社会意识的发展和经济的发展并不是完全对应的"
        ],
        "correct_answer": "CD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 5
    },
    {
        "question_text": "99、 下列各项正确说明“科学技术是第一生产力”的含义的有（   ）",
        "options": [
            "A. 科学技术已经成为独立的直接的生产力",
            "B. 科学渗透于现代生产力系统的各类要素之中",
            "C. 科学对物质生产具有主导作用和超前作用",
            "D. 科学技术已经成为推动生产力发展的重大杠杆"
        ],
        "correct_answer": "BCD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 6
    },
    {
        "question_text": "100、 科学技术也是生产力，因为（   ）",
        "options": [
            "A. 它能引起劳动对象的变革，促进劳动者素质的提高",
            "B. 它属于上层建筑",
            "C. 它可以提高劳动生产率",
            "D. 它可以提高管理效率"
        ],
        "correct_answer": "ACD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 7
    },
    {
        "question_text": "101、 下列各项属于生产关系内容的有（   ）",
        "options": [
            "A. 历史主体与历史客体的关系",
            "B. 生产资料的所有制关系",
            "C. 生产中的人与人的关系",
            "D. 产品的分配关系"
        ],
        "correct_answer": "BCD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 8
    },
    {
        "question_text": "102、 在生产力和生产关系的相互关系中（   ）",
        "options": [
            "A. 生产力决定生产关系",
            "B.生产关系决定生产力",
            "C. 生产关系决定生产力，生产力也决定生产关系",
            "D. 适合生产力状况的生产关系推动生产力的发展"
        ],
        "correct_answer": "AD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 9
    },
    {
        "question_text": "103、 下列各项属于生产关系必须适合生产力性质的规律的基本内容的有（   ）",
        "options": [
            "A. 生产力决定生产关系",
            "B. 生产关系反作用于生产力",
            "C. 生产力与政治体制的矛盾",
            "D. 生产力与生产关系的矛盾运动"
        ],
        "correct_answer": "ABD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 10
    },
    {
        "question_text": "104、 上层建筑是一个庞大的体系，包括丰富的内容，可以把它们归结为两个部分，这两个部分分别是（   ）",
        "options": [
            "A. 政治思想和制度",
            "B. 法律思想和制度",
            "C. 政治上层建筑",
            "D. 观念上层建筑"
        ],
        "correct_answer": "CD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 11
    },
    {
        "question_text": "105、 下列关于社会形态的叙述中,正确的是(   )",
        "options": [
            "A. 社会形态是同生产力发展到一定阶段相适应的经济基础与上层建筑的统一体",
            "B. 经济形态是社会形态的基层",
            "C. 建立在经济基础之上的上层建筑是社会形态不可分割的组成部分,是一定社会形态的表现",
            "D. 一定的社会形态总是要以一定的社会制度形式呈现出来"
        ],
        "correct_answer": "ABCD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 12
    },
    {
        "question_text": "106、下列关于社会意识的理解正确的是（   ）",
        "options": [
            "A. 社会意识是社会存在的反映",
            "B. 社会意识包括政治法律思想、道德、宗教、哲学和艺术",
            "C. 社会意识是具体的、历史的",
            "D. 在阶级社会中，社会意识形态是具有阶级性的"
        ],
        "correct_answer": "ABCD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 13
    },
    {
        "question_text": "107、 下列各项属于上层建筑必须适合经济基础发展要求的规律的基本要求的有（   ）",
        "options": [
            "A. 经济基础决定上层建筑",
            "B. 上层建筑反作用于经济基础",
            "C. 上层建筑内部各方面之间的矛盾",
            "D. 上层建筑和经济基础之间矛盾运动"
        ],
        "correct_answer": "ABD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 14
    },
    {
        "question_text": "108、 下列各对矛盾属于社会基本矛盾的有（   ）",
        "options": [
            "A. 人与自然界之间的矛盾",
            "B. 生产力和生产关系之间的关系",
            "C. 个人和社会之间的关系",
            "D. 经济基础和上层建筑之间的矛盾"
        ],
        "correct_answer": "BD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 15
    },
    {
        "question_text": "109、 生产力和生产关系、经济基础和上层建筑之间的矛盾是社会发展的基本动力。这是因为这两对矛盾（   ）",
        "options": [
            "A. 制约和决定着其他一切社会矛盾",
            "B. 决定整个社会的面貌",
            "C. 决定社会发展的客观趋势",
            "D. 囊括了人类社会的一切矛盾"
        ],
        "correct_answer": "ABC",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 16
    },
    {
        "question_text": "110、 社会意识是社会生活的精神方面，是社会存在的反映。社会意识具有复杂的结构，可以从不同角度将其划分为（   ）",
        "options": [
            "A. 个人意识和群体意识",
            "B. 社会心理和社会意识",
            "C. 作为上层建筑的意识形态和非上层建筑的意识形式",
            "D.社会存在和社会意识"
        ],
        "correct_answer": "ABC",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 17
    },
    {
        "question_text": "111、 作为上层建筑的社会意识形态包括（   ）",
        "options": [
            "A. 自然科学和心理学、语言学",
            "B. 道德和宗教",
            "C. 艺术和哲学",
            "D. 政治思想和法律思想"
        ],
        "correct_answer": "BCD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 18
    },
    {
        "question_text": "112、 随着文明的发展，社会文明包括（   ）",
        "options": [
            "A. 物质文明",
            "B. 政治文明",
            "C. 精神文明",
            "D. 生态文明"
        ],
        "correct_answer": "ABCD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 19
    },
    {
        "question_text": "113、 在当代中国，要发挥先进文化的能动作用，应该（   ）",
        "options": [
            "A. 走中国特色社会主义文化发展道路，坚持社会主义先进文化的前进方向",
            "B. 传承和弘扬中华优秀传统文化",
            "C. 推进社会主义核心价值体系建设，树立高度的文化自觉和文化自信",
            "D. 推动文化事业全面繁荣，文化产业健康发展"
        ],
        "correct_answer": "ABCD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 20
    },
    {
        "question_text": "114、阶级斗争是推动阶级社会发展的直接动力，主要表现在两个方面，它们分别是（   ）",
        "options": [
            "A. 推动社会的全面进步",
            "B. 推动人的全面发展",
            "C. 实现社会形态的更替",
            "D. 推动同一社会形态的量变"
        ],
        "correct_answer": "CD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 21
    },
    {
        "question_text": "115、 下列各项属于对人的本质的正确的界定的有（   ）",
        "options": [
            "A. 劳动是人的类本质",
            "B. 人的本质是一切社会关系的总和",
            "C. 人的本质决定于人的自然属性",
            "D. 人的需要即人的本质"
        ],
        "correct_answer": "AB",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 22
    },
    {
        "question_text": "116、 人的本质是一切社会关系的总和。对人的本质这一界定说明（   ）",
        "options": [
            "A. 人的本质不是先天的，而是后天的",
            "B. 人的本质不是抽象的，而是具体的",
            "C. 在阶级社会里人的本质不是超阶级的，而是有阶级性的",
            "D. 人的本质不是不变的，而是随着社会关系的变化相应地发生变化的"
        ],
        "correct_answer": "ABCD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 23
    },
    {
        "question_text": "117、 历史唯心主义有两个根本缺陷，下列各项属于这两个根本缺陷的有（   ）",
        "options": [
            "A. 看不到阶级斗争在社会发展中的作用",
            "B. 看不到物质生产是人们思想动机的根源",
            "C. 看不到杰出人物在历史上的作用",
            "D. 不承认人民群众是推动发展的决定性力量"
        ],
        "correct_answer": "BD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 24
    },
    {
        "question_text": "118、 下列各项属于人民群众创造历史的作用的表现的有（   ）",
        "options": [
            "A. 人民群众是物质财富的创造者",
            "B. 人民群众是精神财富的创造者",
            "C. 人民群众的各种活动都能推动社会进步",
            "D. 人民群众是实现社会变革决定力量"
        ],
        "correct_answer": "ABD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 25
    },
    {
        "question_text": "119、 历史唯物主义认为，人民群众是社会历史的创造者，因此，我们党在带动人民全面建成小康社会，推进社会主义现代化，实现中华民族伟大复兴的中国梦的进程中，应该（   ）",
        "options": [
            "A. 保持同人民群众的血肉联系，坚持为人民服务的根本宗旨",
            "B. 把人民利益放在第一位，始终与人民心连心、同呼吸、共命运",
            "C. 着力解决人民群众反映强烈的突出问题，坚持问政于民、问需于民、问计于民",
            "D. 更好反映群众呼声，维护群众合法权益"
        ],
        "correct_answer": "ABCD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 26
    },
    {
        "question_text": "120、 历史经验告诉我们，（   ），是我们党永远立于不败之地的根本",
        "options": [
            "A. 来自人民",
            "B. 培植人民",
            "C. 造福人民",
            "D. 领导人民"
        ],
        "correct_answer": "ABC",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 27
    },
    {
        "question_text": "121、 下列各项属于无产阶级政党的群众观点的有（   ）",
        "options": [
            "A. 人民群众自己解放自己的观点",
            "B. 全心全意为人民服务的观点",
            "C. 向人民群众负责的观点",
            "D. 向人民群众学习的观点"
        ],
        "correct_answer": "ABCD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 28
    },
    {
        "question_text": "122、 下列各项属于无产阶级政党的群众路线的内容的有（   ）",
        "options": [
            "A. 一切依靠群众",
            "B. 一切为了群众",
            "C. 一切按照群众的意见和要求办",
            "D. 从群众中来，到群众中去"
        ],
        "correct_answer": "ABD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 29
    },
    {
        "question_text": "123、 社会主义社会的改革是（   ）",
        "options": [
            "A. 社会主义制度的自我完善过程",
            "B. 由社会主义社会基本矛盾的性质和特点决定的",
            "C. 在共产党的领导下，有步骤、有秩序的进行",
            "D. 依靠人民群众、发挥人民群众创造力的变革过程"
        ],
        "correct_answer": "ABCD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 30
    },
    {
        "question_text": "124、 无产阶级领袖的重大作用的表现的有（   ）",
        "options": [
            "A. 他们为无产阶级解放提供理论武器",
            "B. 他们推动无产阶级事业不断向前发展",
            "C. 他们决定了历史发展的基本面貌",
            "D. 他们对历史的发展起决定作用"
        ],
        "correct_answer": "AB",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 31
    },
    {
        "question_text": "125、 正确理解地理环境同人类社会关系原理的意义，在于要求我们（   )",
        "options": [
            "A. 合理地开发自然资源，减少资源浪费",
            "B. 不要破坏生态平衡，要保护人和自然的协调关系",
            "C. 尽快地开发自然资源，以促进生产发展",
            "D. 要保护自然资源，减少环境污染"
        ],
        "correct_answer": "ABD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 32
    },
    {
        "question_text": "126、 在下列社会现象中，属于上层建筑的有（   ）",
        "options": [
            "A. 生产资料所有制形式",
            "B.政治法律制度",
            "C. 国家政权",
            "D. 社会意识形态"
        ],
        "correct_answer": "BCD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 33
    },
    {
        "question_text": "127、 历史唯物主义的基本原理包括（   ）",
        "options": [
            "A. 人类社会也是一个自然历史过程",
            "B. 社会基本矛盾是社会发展的动力，人民群众是历史的创造者",
            "C. 社会存在决定社会意识，社会意识反作用于社会存在",
            "D. 阶级斗争是社会发展的根本动力"
        ],
        "correct_answer": "ABC",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 34
    },
    {
        "question_text": "128、 生产关系的客观性的含义包括（   ）",
        "options": [
            "A. 生产力的状况决定生产关系的变化和发展",
            "B. 人们总是生活在一定的生产关系中，不能随意选择",
            "C. 人们不能干预生产关系的变化",
            "D. 生产关系体现的是人与人之间的物质关系"
        ],
        "correct_answer": "ABD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 35
    },
    {
        "question_text": "129、“有人说：”世界历史好比一百个大钱，你可以摆出两座五十的，也可以摆出四座二十五的，也可以摆成十座十个的。“这段话的错误在于（   ）",
        "options": [
            "A. 把个人意志看成历史发展的最终原因",
            "B. 把历史看成是偶然事件的堆积",
            "C. 否认社会历史发展的客观性和规律性",
            "D. 否定了意识的能动作用"
        ],
        "correct_answer": "ABC",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 36
    },
    {
        "question_text": "130、”随着新生产力的获得…… 人民也就会改变自己的一切社会关系，手推磨产生的是封建主义的社会，蒸汽磨产生的是工业资本家的社会。”这段话表明科学技术是（   ）",
        "options": [
            "A. 历史上推动作用的革命力量",
            "B. 历史变革中的唯一决定性力量",
            "C. 推动生产方式变革的重要力量",
            "D. 一切社会变革中的自主性力量"
        ],
        "correct_answer": "AC",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 37
    },
    {
        "question_text": "131、 人类社会的基本结构包括（   ）",
        "options": [
            "A. 社会经济结构",
            "B. 社会政治结构",
            "C. 社会观念结构",
            "D. 上层建筑"
        ],
        "correct_answer": "ABC",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 38
    },
    {
        "question_text": "132、 意大利历史学家克罗齐认为：“一切历史都是思想史”。这种观点（   ）",
        "options": [
            "A. 夸大了思想因素在历史中的作用",
            "B. 本质上是唯心史观",
            "C. 承认了人民群众在历史发展中的决定作用",
            "D. 肯定了历史发展的客观规律性"
        ],
        "correct_answer": "AB",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 39
    },
    {
        "question_text": "133、 社会发展往往面临多种可选择的道路，其中符合历史发展规律的是（   ）",
        "options": [
            "A. 能够实现社会公平的道路",
            "B. 势力强大的人选择的道路",
            "C. 先进阶级选择的正确道路",
            "D. 能够解放和发展生产力的道路"
        ],
        "correct_answer": "CD",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "40",
        "number": 40
    }
]